<Document>
  # Разблокировка узлов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы активировать и разблокировать узлы на артефакте, необходимо:
  - Проверить узел в [bold]Аналитическая консоль[/bold], чтобы проверить его триггеры и эффекты.
  - Выполнить [bold]триггеры[/bold], перечисленные в консоли. Некоторые из них требуют прямого взаимодействия с артефактом, в то время как другие могут потребовать только правильной среды или выполнения определенного действия поблизости.
  - После успешного выполнения триггера артефакт ответит сообщением: [italic]«Он начинает странно изменяться...»[/italic]. Затем [bold]сканер узлов[/bold] укажет, какие конкретные узлы активировались.

  Артефакты переходят в состояние разблокировки после выполнения первого триггера. В этом состоянии необходимо выполнить все оставшиеся триггеры. Окно разблокировки изначально длится несколько секунд и сбрасывается при каждой активации нового триггера. Это окно увеличивается с каждым дополнительным разблокированным узлом, давая больше времени для выполнения дальнейших триггеров.

  После успешного выполнения всех необходимых триггеров артефакт активирует свой эффект, и появится всплывающее окно с сообщением: [italic]«Он замедляется, видимо изменился»[/italic], а узел будет отображаться в консоли как [bold][color=plum]Активный[/color][/bold].

  Если артефакт не активируется, он перестает резонировать и отображает сообщение: [italic]«Он замедляется, а затем бесшумно останавливается».[/italic] После этого наступает период бездействия, по истечении которого артефакт можно активировать снова.

  Порядок активации триггеров [bold]не имеет значения[/bold] для отдельных узлов. [italic]Однако[/italic], некоторые триггеры влияют на несколько узлов. Как правило, начинайте с триггера, который является уникальным для узла, который вы хотите разблокировать. Активация триггера для другого узла на этом этапе не позволяет разблокировать целевой узел до окончания времени восстановления артефакта.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Активные узлы
  После разблокировки узел считается активным. Активироваться могут только самые высокие разблокированные узлы в слое дерева, более низкие узлы в том же дереве не могут быть запущены после активации более высокого узла.

  Артефакты часто имеют несколько деревьев. Приоритет слоев применяется внутри каждого дерева, но разные деревья работают независимо друг от друга. Это означает, что узлы в разных деревьях могут активироваться одновременно, если они являются самыми высокими разблокированными узлами в своих деревьях.

[bold]Ручная активация запускает все разблокированные узлы одновременно и расходует прочность.[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Триггеры
  Примеры:
  - Осмотр артефакта
  - Игра на инструменте
  - Повреждение или бросание
  - Воздействие газами (плазма, тритий и т. д.)
  - Изменение давления или температуры
  - Использование инструментов (отвертка, мультитул, ломик, гаечный ключ)
  - Брызги реагентов (кровь, вода, аммиак и т. д.)
  - Убийство чего-либо поблизости

## Эффекты
  Эффекты могут быть:
  - [color=green]Безвредными:[/color] производство растений, животных или мусора
  - [color=#00ccff]Полезными:[/color] зарядка батарей, создание инструментов или денег
  - [color=red]Опасными:[/color] аномалии, радиация, взрывы, создание враждебной фауны
</Document>
