<Document>
  # Ксеноархеология

  Ксеноархеология — это отрасль науки, занимающаяся исследованием инопланетных [bold]артефактов[/bold].

  Раскрытие их секретов дает исследовательские очки и открывает странные, потенциально полезные или опасные эффекты.

  В начале раунда в Научном отделе обычно находится один или два артефакта. Дополнительные артефакты можно:
  - заказать в [color=orange]Отделе снабжения[/color]
  - найти с помощью [color=orange]Утилизатор[/color]
  - собрать из [bold]фрагментов[/bold]
  - получить во время определенных событий на станции

 ## Артефакты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Артефакты содержат [bold]узлы[/bold], расположенные в [bold]слоях[/bold].
  - Разблокировка узла разблокирует связанные узлы на верхних слоях.
  - Каждый узел имеет [bold]триггеры[/bold] — действия, которые необходимо выполнить рядом с артефактом, чтобы разблокировать узел.
  - Когда узел разблокирован, его [bold]эффект[/bold] срабатывает, и узел становится [bold][color=plum]активным[/color][/bold].
  - Каждый узел имеет [bold]долговечность[/bold]: количество раз, которое он может быть активирован вручную после разблокировки.
  - Более высокие узлы труднее достичь, но они дают больше [bold]очков исследования[/bold].
  - Разблокировка всех узлов не дает специального бонуса, но каждый узел приносит очки исследования.

  ## Оборудование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer" Caption="Анализатор артефактов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole" Caption="Аналитическая консоль"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeScanner" Caption="Сканер узлов"/>
  </Box>
  - [bold]Анализатор артефактов:[/bold] Стационарное устройство, которое сканирует артефакты и отправляет данные на консоль.
  - [bold][textlink="Аналитическая консоль:" link="AnalysisConsole"][/bold] Стационарное устройство, которое используется для отображения дерева узлов. Должно быть подключено к анализатору с помощью мультитула.
  - [bold]Сканер узлов:[/bold] Небольшое портативное устройство, которое может отображать ID активированного в данный момент узла и готовность артефакта к срабатыванию, позволяя ученым с минимальными знаниями работать внутри камеры рядом с артефактом и на расстоянии без прямого доступа к консоли.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateArtifactContainer" Caption="Контейнер для артефактов"/>
    <!-- TODO: I cant see that entity LOL  -->
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldArtifactContainer" Caption="Handheld Container"/>
  </Box>
  - [bold]Контейнеры для артефактов:[/bold] Безопасное хранение и транспортировка артефактов, предотвращение срабатывания узлов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="Дробитель артефактов"/>
  </Box>
  - [bold]Дробитель артефактов:[/bold] Разбивает артефакты на фрагменты. Четыре фрагмента можно собрать в новый артефакт.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакта"/>
  </Box>
  - [bold]Фрагмент артефакта:[/bold] Осколки разрушенных артефактов. Четыре фрагмента можно собрать в новый артефакт с помощью меню крафта.
</Document>
